# Linked Basilist

*Das anmutige und friedvolle Wesen der Array-Basilisten hat sie so fasziniert, dass sie nach Funktionalia reisen um einen Verwandten des Tieres in seiner natürlichen Umgebung nahe Haskell zu beobachten: den linked-Basilist.
Nach ihrer Rückkehr nach Ja'va fehlen ihnen jedoch diese treuen Geschöpfe.
Darum entscheiden sie sich, einen eigenen linked-Basilisten im Objektorient zu züchten.
Ihr Notizen aus Funktionalia können ihnen dabei weiterhelfen:*

```haskell
-- a custom list type
-- either empty (Nil) or an element and the rest of the list (Cons element tail)
data Lst a = Nil | Cons a (Lst a)
```

> Hinweis: `--` leitet in Haskell einen Kommentar ein

## Aufgabe 1.1
*Da der linked-Basilist im Objektorient zu einer bedrohten Spezies gehört, legt ihnen das Veterinäramt von Ja'va strenge Haltungsvorschriften auf.
Achten sie bei der Züchtung nun darauf, dass sie folgende Interface Statuten einhalten:*

```java
public interface ImmutableList<A> {
	/** Prepends elem infront of this list */
	ImmutableList<A> cons(A elem);
	/** Appends elem at the end of this list. */
	ImmutableList<A> append(A elem);
	/** Returns the size of the list. */
	int size();
	/** Returns the element at the index idx. */
	A getAt(int idx) throws IndexOutOfBoundsException;
}
```

*Fasziniert von ihrem Engagement gibt Ihnen ihr Dozent der Thaumaturgischen Hochschule der Magie einige seltsam verfasste Hinweise:*
> - Definieren Sie 2 Subklassen, die das Interface `ImmutableList` implementieren. Einmal die leere Liste `Nil` und die nicht-leere Liste `Cons`.
> - Die Liste sollte im Speicher wie folgt aussehen: `[5]->[3]->[10]->Nil`. (Die Zahlen sind Beispielwerte. Elemente, Elementtypen und Längen der Liste sind variabel zu halten.)
> - Beachten Sie, dass auch die Methoden `toString` und `equals` überladen werden müssen.  

*Beispiel:* Wenn im Speicher `[5]->[3]->Nil` steht, sollte `toString` folgendes zurückgeben: `Cons(5, Cons(3, Nil))`

## Aufgabe 1.2
*Während ihres Züchtungsversuches erweitert Ja'va den Punkt `ImmutableList` der Interface Statute um folgende `map()` Methode:*

```java
<B> ImmutableList<B> map(Function<A,B> fn);
```

`map` wendet auf jedes Element der Liste die gegebene Funktion an.
Sie könnte wie folgt verwendet werden:

```java
ImmutableList<Integer> lst = ...;
//functional (Java 8) style
ImmutableList<Integer> doubled = lst.map(i -> i*2);
//anonymous class alternative
ImmutableList<Integer> doubled = lst.map(new Function<Integer,Integer>(){
	@Override Integer apply(Integer i) {
		return i*2;
	}
});
```

*Erneut kommt ihnen ihr Dozent mit fragwürdigen Hinweisen zur Hilfe:*
> Der Ausdruck `i -> i*2` ist ein [Closure/Lambda](https://docs.oracle.com/javase/tutorial/java/javaOO/lambdaexpressions.html).
Also eine anonyme Funktion, die der Methode `map` übergeben wird.
